# Test

## Getting started

    Для развертывания необходимо:

    1) В Кубере создать пользователя gitlab или поменять в .gitlab-ce.yml пользователя на любого другого с ролью cluster-admin
    2) Указать в перменных GitLab: SERVER - url к api кубернетиса, TOKEN - токен для доступа
    3) В файле myapp-pv.yaml указать собственный nfs сервер, если такой имееться. Если нет, в файле myapp-deployment.yaml убрать volume.
    4) Запустить пайплайн
## Примечание
    Для pv я использую NFS как nas. Если Кубер SAAS от AWS, GKE или другие, можно использовать их pvc.
    Даже, если не указать pvc, pod будет хранить данные локально в контйнере.

    Проверка доступности бд сделал средствами InitContainer.
